【準備越境鎮壓？】深圳公安今早「亮劍」演練 模擬鎮壓口罩黑衣示威者

From:立場
香港反送中運動持續，特首林鄭月娥昨日（5日）會同司局長見記者，一再譴責近日示威活動不斷升級，強調示威者暴力並企圖挑戰國家主權。深圳市公安今早（6日）在寶安區海濱廣場進行演練，當局發放的演練片段中，包括防暴隊模擬對付身穿黑衣、戴頭盔、口罩的示威者，疑似模擬公安鎮壓香港示威者。
是次演練名為「深圳亮劍」，深圳公安局在官方微博直播演練片段。片段中，一批身穿黑衣、戴頭盔及口罩的示威者，手持木棍及自製盾牌衝擊公安防線、向公安掟磚頭，又用起火的手推車及鐵馬衝擊公安防線。而在演練中，公安施放胡椒噴霧、催淚彈等武器將示威者拘捕，並出動防暴槍及警犬。
片段顯示，演練中的示威者手持標語及橫額，其中有橫額用簡體字寫上「還我血汗錢」。片段的旁述又先後形容示威者為「滋事分子」及「暴徒」。
深圳公安在官方微博上指，演練是為了進一步凝聚警新、鼓舞士氣、練兵備戰，全力維護國家政治安全和社會平安穩定，「為堅決打好打贏新中國成立70週年大慶安保攻堅仗」。明報引述廣東省公安廳消息稱，類似演習從上月底開始已在廣東多地舉行，共有 16 萬警力參與。
不過亦有內地網民認為片段模擬深圳公安在港執法，紛紛留言「這對蒙面穿黑衣服的帶口罩戴頭盔的不是扮演港獨嗎？港獨該瑟瑟發抖了」、「香港，我們來了！」

好撚驚呀 出動未呀

唔敢派老解, 宜家搵公安

遲下搵埋城管